[強姦金] 股票基金慘烈 強積金上月人均蝕1.7萬

受累中美貿易戰不斷升溫，環球投資環境轉趨不明朗，強積金各基金類別幾近全線「見紅」。

10月強積金平均錄5.63%負回報。以今年6月底本港強積金資產淨值8519.94億元(不計新供款)，及僱員及自僱人士登記人數280.3萬人計，10月每人平均賬面虧損約1.71萬元。

根據湯森路透理柏數據顯示，強積金10月份平均虧損5.63%，股票基金類別傷亡慘重，亞太區(日本除外)股票、香港股票、大中華股票、亞太股票基金組別單月跌幅逾一成，分別跌10.1%、10.39%、11.5%及12.33%。

日本股票及中國股票基金則分別跌9.36%及9.54%；環球股票基金跌8.11%；歐洲股票及美國股票基金跌幅均逾7%。

防守型資產難成為避風港，保本基金「不保本」，上月累跌1.21%；環球債券基金、亞太債券基金、人民幣債券基金分別跌0.99%、0.85%及0.53%。

僅美元貨幣基金、港元債券基金及港元貨幣基金幸保不失，10月分別錄得0.35%、0.03%及0.02%升幅。

強姦金
股票都話可以自由買賣
強姦名符其實強姦